%%=============================================================================
%% Samenvatting
%%=============================================================================

% TODO: De "abstract" of samenvatting is een kernachtige (~ 1 blz. voor een
% thesis) synthese van het document.
%
% Deze aspecten moeten zeker aan bod komen:
% - Context: waarom is dit werk belangrijk?
% - Nood: waarom moest dit onderzocht worden?
% - Taak: wat heb je precies gedaan?
% - Object: wat staat in dit document geschreven?
% - Resultaat: wat was het resultaat?
% - Conclusie: wat is/zijn de belangrijkste conclusie(s)?
% - Perspectief: blijven er nog vragen open die in de toekomst nog kunnen
%    onderzocht worden? Wat is een mogelijk vervolg voor jouw onderzoek?
%
% LET OP! Een samenvatting is GEEN voorwoord!

\IfLanguageName{english}{%
\selectlanguage{dutch}
\chapter*{Samenvatting}
\selectlanguage{english}
}{}

%%---------- Samenvatting -----------------------------------------------------
% De samenvatting in de hoofdtaal van het document

\chapter*{\IfLanguageName{dutch}{Samenvatting}{Abstract}}
Flutter geniet recentelijk van heel wat aandacht. De toegankelijk van Flutter zorgt voor veel aandacht van ontwikkelaars, zowel individuele als bedrijven. Bij het ontwikkelen van een applicatie komt er meer werk aan te pas dan enkel de visuele aspecten, zo komt State Management in elke applicatie terug. Dat State Management een veelomvattend begrip is wordt beaamd door tal van ontwikkelaars. Daarom heeft het team dat Flutter ontwikkeld een pagina gewijd aan State Management op de officiële site van Flutter. Op deze pagina worden enkele State Management benaderingen opgelijst en wordt de keuze aan de ontwikkelaar overgelaten enkel op basis van voorkeur.\newline 

In deze bachelorproef wordt aangetoond hoeveel impact een verschillende benadering met zich teweegbrengt. Dit onderzoek probeert extra motivatiepunten voor te leggen om een bepaalde bendaering al dan niet te hanteren. Er wordt onderzoek gevoerd naar de aantal lijnen en de prestaties. Voor de prestaties wordt er gekeken naar de CPU-tijd en de overgeslagen frames.
\newline
Vooraleer dit onderzoek uitgevoerd wordt, wordt er een literatuurstudie gemaakt. In deze literatuurstudie wordt de huidige stand van zaken in verband Flutter besproken. Ook worden de huidige populaire State Management benaderingen uitvoerig besproken. Deze besproken benaderingen worden daarna toegepast in het experiment. \newline 

De resultaten van het experiment duiden op het feit dat bepaalde benaderingen aantrekkelijker zijn. Dit zowel op basis van de aantal lijnen code als de prestaties. Over het algemeen kunnen er voorkeuren gekozen worden. Sommige benaderingen gebruiken een andere architectuur die de nodige intwerkingstijd vergt, maar zorgt voor een gestructureerde architectuur. De voorkeur hangt ook af van de voorkeur van de ontwikkelaar. Dit is en blijft louter een subjectieve kwestie.\newline

Dat Flutter een grote pion is in cross-platform development is reeds geweten. Daarom is het nuttig om onderzoeken uit te voeren gelijkaardig aan deze bachelorproef. Hopelijk kan dit onderzoek de basis zijn naar verdere onderzoeken, want die zijn zeker mogelijk. Zo is dit onderzoek uitbreidbaar met extra meetstaven en grondiger onderzoek, zoals op een iOS testapparaat.
